美斯簽名照片有多可怕 （自由撰稿人 諾仁） - 諾仁

美斯簽名照片有多可怕
（自由撰稿人 諾仁） - 諾仁

論壇

林子健稱自己被虐打相信與他希望將美斯簽名照送予劉霞有關。資料圖片
林子健聲稱在旺角被內地人擄走及虐打，旋即在網上掀起熱議，黃絲朋友不停share相關新聞，用鍵盤高呼「好可怕」、「一國兩制已死」。繼銅鑼灣書店事件、肖建華被挾，再一次引起港人對安全自由的憂慮。敵人一次次的越境犯法行為，就是要證明內地的黑手無處不在，就是要港人禁聲，我們必須負隅頑抗。
林子健上周四被擄，翌日報警。執筆之時，林已報案超過兩日，他在旺角光天化日被擄走，警方仍未鎖定相關的疑犯，又未有像捉魚蛋革命的犯人般迅速上門拉人，警方是否嚴正執法大家心裏有數。再者，即使最終拉對了人，犯人可以隨便編個犯案理由，最終也不會牽涉到中共或者劉曉波的事情上。情況就如報販不願意交陀地，被人淋紅油，最終也只會捉到幾個小卒交數，永遠不能抽出幕後黑手。
中共以這黑社會手法行不法之事，最乾手淨腳，也最容易達到目的。林子健已經表示壓力大，以後會收聲，君不見李波回港後純如綿羊，對中國事無大小都讚不絕口。這裏不是要責怪林李二人，香港人要搵食，有幾多人能像林榮基般挺身而出？
當日林榮基、李波等人被綁回內地被指是由於出版政治禁書，今日林子健只是想將球星美斯的簽名照片交予劉曉波遺霜劉霞，就換來一頓虐打，足以令他恐懼非常。內地越來越收緊香港人的言論自由，難保他日提起「小熊維尼」都會被內地當局視為尋釁滋事。
這些事情看似怪誕荒謬，卻一次又一次在香港發生，相信除了藍絲，大部份港人都不願意看到類似事件在香港再發生。但個人的能力有限，又沒有像社工呂智恆在羅湖橋宣讀《零八憲章》的勇氣，我們可以怎樣做？既然中共對劉曉波之事如此忌諱，連一張簽名相都不放行，港人可在網上反攻大陸，在內地網站張貼美斯的簽名照片，一方面聲援劉霞，另一方面令內地知道對港人的滅聲行動是不會成功的。

諾仁
自由撰稿人